# **Configuração Inicial**

### **Configuração inicial para máquina virtual CentOS 7**

Programa para configuração inicial de sistemas operacionais like redhat.

- Configuração do Hostname
 
- Configuração do IP
 
- Configuração do Gateway e DNS
 
- Atualização do Sistema Operacional
 
- Instala o repositório EPEL
 
- Instala os programas
  - htop
  - vim
  - net-tools
  - bind-utils
  - bridge-utils
  - nc
  - tcpdump
  - traceroute
  - ccze
  - psmisc
  - tmux
 
- Desabilita o FirewallD
- Desabilita o NetworkManager
- Habilita o Network
- Desabilita o IPv6 para o serviço SSH
- Desabilita o IPv6 para o serviço Postfix
- Configura o Grub para a interface ser "**eth0**"
- Limpa o histórico de comandos iniciais
- Reinicia o servidor para aplicar as configurações